\begin{subsection}{Билет 24. Китайская теорема об остатках.}
\begin{theorem}[Китайская теорема об остатках.]
Пусть $A$~--- ОГИ, $m_1, m_2, \ldots , m_r \in A$~--- попарно взаимно простые. Пусть $a_1, a_2, \ldots, a_r \in A$, тогда: \\
1. $\exists \ a \in A \ : \ a \equiv a_i \ mod \ m_i, \  i = 1, \ldots, r$\\
2. $\begin{cases}
a' \in A \\
a' \equiv a_i \ mod \ m_i
\end{cases}
\rightarrow a' \equiv a \ \mod \ m_1m_2\ldots m_r$
\end{theorem}
\begin{proof}
1. Пусть $r = 2$.\\
Pассмотрим частный случай: $(m_1, m_2) = 1; \ a_1 = 1; \ a_2 = 0$\\
$\begin{cases}
 a \equiv 1 \ mod \ m_1\\
a \equiv 0 \ mod \ m_2
\end{cases}$\\
$\exists \ x, y \in A : m_2y = m_1x + 1$, так как $(m_1,m_2) = 1$,\\
таким образом $\exists \  a^{(1)} \in A : \ \begin{cases}
	a^{(1)} \equiv 1 \ mod \ m_1\\
	a^{(1)} \equiv 0 \ mod \ m_2
\end{cases}$\\
Аналогично $\exists \  a^{(2)} \in A : \ \begin{cases}
a^{(2)} \equiv 0 \ mod \ m_1\\
a^{(2)} \equiv 1 \ mod \ m_2 
\end{cases}$\\
Для произвольного $a_1 \text{ и } a_2 : a = a_1 \cdot a^{(1)} + a_2 \cdot a^{(2)}$, проверим это: \\
$\begin{cases}
	a \equiv a_1 \cdot 1 + a_2 \cdot 0 = a_1 \ mod \ m_1\\
	a \equiv a_1 \cdot 0 + a_2 \cdot 1 = a_2 \ mod \ m_2
\end{cases}$\\
Воспользуемся индукцией по r \\
База: r = 1 - очевидно \\
Переход: предполагаем, что для $r = n-1$ - истина, проверим $r = n$\\
$(m_i, m_j) = 1 \ \rightarrow \ (m_1m_2\ldots m_{n-1}, m_n) = 1$\\
По индукционному предположение $\exists \ \bar{a} \in A : \bar{a}  \equiv a_i \ mod \ m_i$ для $i = 1, 2, \ldots, n-1$\\
Применим случай $r = 2$ к $(m_1m_2\ldots m_{n-1}, m_n)$, то есть:\\
$\exists \ a \in A : \begin{cases}
	a \equiv \bar{a}  \ mod \ m_1m_2\ldots m_{n-1}\\
	a \equiv a_n  \ mod \ m_n
\end{cases}$\\
то есть $\forall i \leq (n-1) : \begin{cases}
	a \equiv \bar{a}  \ mod \ m_i\\
	\bar{a} \equiv a_i  \ mod \ m_i
\end{cases} \ 
\rightarrow \ a \equiv a_i \ mod \ m_i \ \rightarrow \ a - \text{искомое}$.\\
2. Пусть $\forall i : \begin{cases}
	a \equiv a_i  \ mod \ m_i\\
	a' \equiv a_i  \ mod \ m_i
\end{cases}
\rightarrow \ a \equiv a' \ \mod \ m_i \ \rightarrow \ m_i \mid(a - a') \ \rightarrow (m_1m_2\ldots m_r) \mid(a - a') \rightarrow a' \equiv a \ \mod \ m_1m_2\ldots m_r$
\end{proof}
\end{subsection}
